[1]: https://www.tecmint.com/install-a-kubernetes-cluster-on-centos-8/
[2]: https://www.howtoforge.com/tutorial/centos-kubernetes-docker-cluster/
[3]: https://download.docker.com/linux/centos/8/x86_64/stable/Packages/
[4]: https://github.com/flannel-io/flannel
[5]: https://www.weave.works/docs/net/latest/overview/
[6]: https://stackoverflow.com/questions/47845739/configuring-flannel-to-use-a-non-default-interface-in-kubernetes
[7]: http://linuxsoft.cern.ch/centos/8-stream/isos/x86_64/
[8]: https://www.centos.org/
[9]: https://github.com/kubernetes/dashboard/blob/master/docs/user/installation.md "Official Kubernets Dashboard"
[10]: https://www.rosehosting.com/blog/how-to-generate-a-self-signed-ssl-certificate-on-linux/ "Self-Signed Certificate"
[11]: https://www.tecmint.com/install-nfs-server-on-centos-8
[15]: https://www.jenkins.io/doc/book/installing/kubernetes/


[51]: https://kubernetes.io/docs/concepts/storage/volumes/
[52]: https://kubernetes.io/docs/concepts/storage/persistent-volumes/
[70]: https://kubernetes.io/docs/tasks/administer-cluster/encrypt-data/
[90]: https://kubernetes.io/docs/tasks/run-application/run-single-instance-stateful-application/

# Jenkins

> Nachfolgende Schritte erfolgen auf dem *Master-Node*

Beispieldateien speichern unter `/$HOME//deployment/jenkins`.
```
# mkdir -p /$HOME/deployment/jenkins
# cd /$HOME/deployment/jenkins
```

## Namespace 

 Namespace *jenkins* anlegen.

```
# kubectl create namespace jenkins
```

## Deploymenet

Deployment File `jenkins-deployment.yaml` erstellen

```
apiVersion: apps/v1
kind: Deployment
metadata:
  name: jenkins
spec:
  replicas: 1
  selector:
    matchLabels:
      app: jenkins
  template:
    metadata:
      labels:
        app: jenkins
    spec:
      containers:
      - name: jenkins
        image: jenkins/jenkins:lts-jdk11
        ports:
        - containerPort: 8080
        volumeMounts:
        - name: jenkins-home
          mountPath: /var/jenkins_home
      volumes:
      - name: jenkins-home
        emptyDir: { }
```

*Jenkins* deployen

```
# kubectl create -f jenkins-deployment.yaml -n jenkins
```

## Service

Deployment File `jenkins-service.yaml`

```
apiVersion: v1
kind: Service
metadata:
  name: jenkins
spec:
  type: NodePort
  ports:
  - port: 8080
    targetPort: 8080
  selector:
    app: jenkins
```

Service erstellen

```
# kubectl create -f jenkins-service.yaml -n jenkins
```

Um an das *default Passwort* zu gelangen muss erst der *Jenkins POD* ermittelt werden 

```
# kubectl get pods -n jenkins
```

POD Log anzeigen um das *inital-Passwort* zu ermitteln

```
# kubectl logs <pod_name> -n jenkins
```


> ISSUE: es wird kein PersitentVolume verwendet

[zurück](README.md) |  [Home](../../README.md)